捱過沙士 不敵領展 300萬裝修嚇走冬菇亭老店

2019年02月14日

捱過沙士 不敵領展
300萬裝修嚇走冬菇亭老店

沙角邨冬菇亭即將於月底大翻新。謝榮耀攝

【告別街坊】

【本報訊】再有舊式冬菇亭告別街坊。屹立沙田沙角邨逾30年的熟食中心即將於2月底關閉大翻新，改作新式冬菇亭，四個商戶僅一戶願意留低。有經營35年的火鍋店店東控訴領展要求商戶花至少300萬元裝修，擔心被大幅加租及逼遷，「領展冇譜㗎，我哋信佢唔過」，結果小店捱過沙士，卻敵不過翻新加租，須遷到別處經營。時光總不留人，風扇與摺枱的地踎裝潢、平民價錢的隱世街坊美食，將伴隨冬菇亭成為沙角邨歷史。

記者：鍾雅宜

相關新聞：食客恐要「捱貴嘢食」

王炎鑫擔心付巨款裝修後亦難負擔貴租，故不續約。

沙角邨熟食中心共有三個冬菇亭，現時主要有四個商戶，分別經營茶檔、茶餐廳及火鍋等，大部份駐紮沙角邨逾20年，該處至今仍屬舊式冬菇亭裝潢，亭外以鋅鐵天花作店舖延伸，不設冷氣，以風扇作通風。

大牌檔環境對火鍋店來說特別難經營，但以任食火鍋作招徠的新廣發1982年起在大牌檔經營至今，東主王炎鑫指該店由父親一代開始經營，多年來一直未曾離開沙角邨，「以前冬菇亭出面係空地，落雨拉帆布，大約20年前加裝鐵棚」。父親離世後他與弟弟接手經營，「由細做到大，以前老竇做落，唔捨得走」。

假日晚上新廣發火鍋店擠滿食客。

東主：一有生意就加租

新廣發任食火鍋20多年前每位50多元，「𠵱家87蚊位任食任飲，薄利多銷」，以此養活一家二十多口，「最難捱係沙士嗰時，每日得幾千蚊生意，冇人打邊爐，但難捱都捱得過」。

戰勝瘟疫卻敵不過領展，王炎鑫稱，兩年前獲領展通知商戶需翻新冬菇亭，要求商戶自費加裝冷氣、拆卸冬菇亭外僭建部份，只剩下亭內可經營，最遲今年2月底遷出。他說投資額太大，「領展講淨係裝修費都300萬，租金貴、維修費又貴，隨時同出面旺角租街舖差唔多」。

他稱自領展接管房署熟食中心後，每次續約均被加租，擔心若投資巨額裝修後，日後亦難續租，「領展加租冇譜㗎喎，我哋覺得佢信唔過，就算第一手約平啲，第二手約一有生意就加租，任佢講冇我哋講」。上周年初三結業後，新廣發將遷往附近博康邨熟食中心，但店舖面積縮水一半，「冇咗以前嗰種風味，都冇辦法。」早前亦在聯和墟開設了新舖。

除了新廣發，另外兩檔食肆德記大牌檔及金沙角大牌檔均會遷走，於本月中及下旬結業，其中金沙角將遷往博康邨，而在該邨經營38年的德記早前貼出光榮結業通告，指將會經營至19日結業，不少街坊指該店以紅燒乳鴿及小炒馳名，但難敵領展數百萬裝修費及加租壓力無奈結業。

據悉，唯一留下繼續經營的劉萬利咖啡粉麵已與領展達成租務協議，經營至2月17日後將關閉裝修三個月，據知他們亦需自費裝修，日後租金亦較現時增加。

領展回應稱，沙角邨於1980年落成，熟食檔從未翻新，設施現已老化，故計劃於熟食檔現有租約在本月28日到期後開展翻新工程，兩年前已告知商戶，翻新後可有效處理商戶營運可能衍生的衞生及安全等問題，商戶需自資裝修其店舖內部，領展會提供基本設施及裝修免租期。

上一則
上一則
元朗17億天橋 先招標再申撥款

下一則
下一則
食客恐要「捱貴嘢食」

新廣發梗係啦

抵死

裝修要費要租客揹？

希望呢個啊伯未死 百病纏身

德記幾好食

平民價錢的隱世街坊美食

係囉呢個我都諗唔明
間鋪係屬於領展 你話要裝修ok 但點解仲要自費？
之後仲因爲間鋪靚左所以加租
仲要拆埋僭建 面積大減

咁唔合理既事原來一直都發生緊
政府仲要冇得理

大把連登仔買823

823 100蚊

講真如果唔係有領展嘅話香港啲屋邨街市不知幾咁頹

大把連登仔支持823啦
執左都唔關連登仔事啦

但連登日日嘈公立醫院，醫生，講乜乜乜喎 lol...

投領滙上市班撚樣，拉哂去坐監就差唔多

邊有人買股票係睇佢有冇良心

早幾年去 夏天有幾隻米奇係枱底走黎走去
d 食客可以照食

近年差咗

童年回憶
中學雞一大班男女同學一齊打邊爐，食糖水

好多同學仔都生埋了
往事只能回味......

禾輋堆東菇亭又係....
以前讀書成日去

如果領匯冇上市
香港屋村街市差啲仆街

根本係個騙局嚟

就快變紅底 有良心喎

當年冇sars 政府唔停售居屋
邊有領展上市

港豬注定比天玩

米芝蓮 如果有劣食排行的話

其實間野真係好撚難食

公司唔仆街點發達呀 理得你點屌

on9，冬菇亭要咁靚裝修把撚

新廣發
學生哥唔洗再肚痾喇

岩呀 應該gun你買66

劉萬利個例湯幾好飲 我次次都飲晒

抵啦，新廣發啲廢老好撚

新廣發
次次食完都肚柯

冇話合唔合理嘅 佢想聽踢你走姐

唔講新廣發 隔籬德記都正正常常啦 咪又係焗住收皮
屌你老母領展

唔裝修,佢係唔同你續租約,唔係即時趕你走
合法既事政府點解要理?
唔通要個鋪位好似公屋咁你租先就比你租一世?

hi

兒登：開咩檔丫,幾年前拎啲錢去炒xxx咪唔使做囉

領展搞到物價貴哂,買返幾手黎對沖下都唔得?
利申:領展股票令我賺6位數,勉強補番平時咁多年買貴左既野

以前讀書果陣經濟能力比較差
就真係成日去
出左來做野之後冇去過

823 go go go

呢間嘢每月要畀數佢睇(當然你可以水鳩佢),另外每次續約九成要你裝修同加租,圖則要畀佢睇咗先,同埋佢話就要調你就調你位,你無得出聲

利申：有親戚開舖

係
其實商場都係呢個玩法
所以點解成日啲舖頭無啦啦裝修
就係因為要續約

823鼓動是愛

依間麻麻
執咗仲好

咪屌呀 好多連登仔支持㗎 資本主義汰弱留強吖嘛

連登仔:你地租戶一邊買823一邊租領展對沖都唔識
仲學咩人做生意

屌你老母

佢係想借啲二踢走你
落啲交得到租既連鎖
再砌大個turnover
砌高啲回報 到時賣出去可以賣貴啲
喺香港 小至一間舖 大至一個商場
都係咁做

你真係未見過德記廚房有幾多曱甴爬係野食上面

最仆街係有啲聽佢講真係裝修,
裝修後幾年後照比人踢走

所以領展害死晒啲小店就一定係架啦

哩個post有幾多823股東？

果幾間冬菇婷又難食又污糟
快撚啲執啦

垃圾餐廳，早就應該執啦

唔使冷氣電費, 慳皮費
老細賺埋賺埋唔少
而家要裝冷氣, 地方又細左, 緊係唔落搭

漁鷹樓樓上果d 今次真係要多謝領展
終於送走佢地, 晚晚嘈撚到

街市裝修, 冬菇亭又裝修
黎緊果頭變沙漠

匿埋左幾十年d 曱甴老鼠周圍飛🕸🐍🐁🐀🕷🕸

823！ 823！ GO GO GO！

就係呢間野？10年前係度食野個死廢老叫我唔好一次過夾咁多野食，我問佢乜唔係任食咩？佢唔知做乜鳩老母都屌埋我咁爆粗鬧我，跟住係出面叫人等位果條古惑仔見到又入黎屌埋我一份
終於見到佢執

根本所有私營既商場都係咁運作架啦 又唔見新聞講其他商業 根本係針對領展

沙士之前已經停售居屋

係咪好撚大份果個

食左廿年劉萬利 最尾果日第一次見午市爆場d人企哂響度冇位坐 但係10個有9個叫沙嗲牛麵餐影相

樣唔記得啦，肥肥地大大份似尖沙咀酒吧睇場d古惑仔咁款

唔係股價點得來90蚊 再上望120蚊

300 萬應該可以裝修到宮殿咁款

佢應該驚你食唔哂姐，但係佢開呢啲應該都要預咗

原來咁癲
唔係想為佢開脫 不過出得街食都預咗 又一城simply life廚房咪又係幾十隻曱甴
新廣發呢啲下下食到人肚痛就離譜咗

撐間野老闆果d 係咪住香港島同九龍
未落過沙角食野

我見過佢個乳鴿比野爬過 好不安
新廣發要釘牌啦屌

無人叫你一次過綑綁式賤賣俾大財團
賣領展的錢之後咪又係被房委會拎來買基金
跟住零八金融海嘯蝕到仆街

政府街市果隻保持競爭對消費者有so

依間新廣發俾同事帶過去食一次
除左平完全無咩優點
環境差，污濁，味道普通到唔普通，最重要係d伙記串過馬撚，自已真係唔會特登去

比人吹撚大左
同飲茶果間蓮X樓一樣
我去食翠華唔好,又舒服冷氣又大

我睇
越無良心越要買

就係貪佢夠仆街先買823

on9
政府帶頭玩霸權

其實難聽講句，一間領匯鋪都唔幫襯，等入面d鋪冇生意執笠自然領匯就收皮
不過香港人講就講唔妥霸權，轉頭就落樓下食大快樂

童年回憶黎
好多人中學生涯都食過同blacklist過

間野執笠抵死啦
問多句野殺佢老母咁
最後一次食個阿叔行埋出黎走住黎鬥屌

同我經歷咁撚似

窮撚恩地
以前係中大讀個陣間唔中都會去

裝修完根本就唔係一個冬菇亭
只係一個冬菇亭外型既餐廳
黃大仙就係例子

邊撚個廢柴比負評呀屌你老母，沙角村陀地呀？

其實條條村都係 冇晒以前冬菇亭種feel

呢間新廣發垃圾到不堪，幾個朋友都食到肚痛，個老細賺呢十年陰質錢賺到啦仆街啲甲甴週圍行

利申：沙田圍

先唔講間鋪仆唔仆街

最撚仆街一定係領展

一方面領展係仆街
但佢堆商場好有standard
好多餐廳舊又唔衛生 咪迫你裝修
佢堆街市執完的確係乾淨左唔少

新廣發有玻璃樽汽水任飲